%
% inferencia-tipos.tex
%

\frame{
  \frametitle{Inferencia de tipos}
  
  \begin{itemize}
  \item Resolución de un sistema basado en reglas de inferencia.
  \item Catálogo de reglas de inferencia: relacionan expresiones de
    tipos con expresiones de datos.
    
    \begin{exampleblock}{Ejemplo de regla de inferencia}
      $\inferenceRule{A \vdash e_1 : \tau' \rightarrow \tau \quad
        A \vdash e_2:\tau'}{A \vdash (e_1\;e_2) : \tau}$
    \end{exampleblock}
  \end{itemize}
  
  \note<1>[item]{La propiedad más interesante del Hindley/Milner es
    que el tipo de cada expresión puede ser inferido de forma
    automática.}
  \note<1>[item]{El programador no necesita declarar explícitamente el
    tipo de cada variable o función.}
  \note<1>[item]{La inferencia se formaliza mediante reglas de
    inferencia, que capturan la relación entre las expresiones de
    tipos y las expresiones de datos.}
  
}
